中國文化部嚴查遊戲涉賭涉黃 公布《FGO》《碧藍航線》等多起違規案例

根據中國新華社報導，中國文化部近期指導北京、天津、安徽、湖南等地文化執法部門，查辦宣揚色情、賭博、違背社會公德等禁止內容類的網路遊戲（註：遊玩時需連上網際網路的遊戲，含 PC 線上、網頁、手機遊戲）案件共 20 件。

根據消息來源指出，近日中共中央宣傳部、中央網信辦、工業和信息化部、教育部、公安部、文化部、國家工商總局、國家新聞出版廣電總局聯合印發「關於嚴格規範網路遊戲市場管理的意見」，對網路遊戲違法違規行為和不良內容進行集中整治，採取多項措施加強網路遊戲市場監管。

網路流傳的中國文化部違規遊戲匯總表

據統計，近期中國各地文化市場綜合執法機構共出動執法人員 1.2 萬餘人次，檢查網路遊戲運營單位 7820 家次，受理舉報 751 件，辦結案件 252 件，責令改正 363 家次，罰款人民幣 122 萬餘元。

中國文化部也對外公布了較為典型的六起案件，其中不乏《Fate/Grand Order（中國名稱：命運 冠位指定）》、《碧藍航線》等知名遊戲作品。

日製手機遊戲《Fate/Grand Order》當中有一些衣著布料較單薄的角色

中國製手機遊戲《碧藍航線》也曾推出較為清涼的泳裝造型

公告內容節錄

北京市文化市場行政執法總隊行政執法人員進行執法檢查時發現，網路遊戲《新世紀福音戰士：破曉》中的個別女性角色形象暴露，動作帶有明顯的性暗示，含有宣揚色情的禁止內容，北京市文化市場行政執法總隊依法責令北京微遊互動網絡科技有限公司改正，並給予其罰款的行政處罰。

北京市文化市場行政執法總隊行政執法人員進行執法檢查時發現，網路遊戲《街機電玩城》中含有宣揚賭博的內容，北京市文化市場行政執法總隊依法責令北京糖果創世紀信息技術有限公司改正，並給予其罰款的行政處罰。

根據文化部督辦要求，安徽省蕪湖市文化委員會行政執法人員對網路遊戲《命運冠位指定》《碧藍航線》進行檢查，發現兩款遊戲中多個女性遊戲角色形象暴露，大面積裸露身體，含有違背社會公德的禁止內容，蕪湖市文化委員會依法責令蕪湖享遊網絡技術有限公司改正，並給予其罰款的行政處罰。

根據文化部督辦要求，深圳市南山區文化體育局行政執法人員對網路遊戲《極品芝麻官》進行執法檢查，發現遊戲內部分遊戲情節允許玩家「刑訊逼供」、「貪汙受賄」，含有違背社會公德的禁止內容，深圳市南山區文化體育局依法責令深圳創酷互動信息技術有限公司改正，並給予其罰款的行政處罰。

杭州市文化廣電新聞出版局行政執法人員對網路遊戲「七匣子」平台進行執法檢查，發現「七匣子」平台提供的《歡樂炸金花》手機遊戲，其中包含的 “經典場”、“萬人炸金花” 和 “飛禽走獸” 功能均含有宣揚賭博的禁止內容，杭州市文化廣電新聞出版局依法責令杭州快定網絡股份有限公司改正，並給予其罰款的行政處罰。

上饒市文化廣電新聞出版局行政執法人員對貪玩遊戲網站進行檢查，在打開相關廣告宣傳連結後，頁面出現女性裸露身體的畫面，並伴有低俗的動作、聲音和文字內容，該廣告頁面指向《貪玩藍月》遊戲，屬於網路遊戲的宣傳推廣含有違背社會公德的禁止內容。上饒市文化市場綜合執法支隊依法責令江西貪玩信息技術有限公司改正，並給予其罰款的行政處罰。

事實上，《Fate/Grand Order》在去年就曾傳出受到中國政策影響而修改遊戲中穿著較為性感的英靈角色圖片。雖然各國均有對於遊戲分級的規範，不過多半不脫離防治色情、暴力、賭博等內容，然而中國對遊戲的審查相較其他各國似乎更加嚴格，而且涵蓋項目不僅止於此，有興趣的玩家不妨參考下列條目。

破壞國家領土和主權的完整：如認為台灣為獨立國家、將西藏劃出中國領土等
色情低俗內容：如誘導性內容和以金錢為誘惑的低俗節目等
賭博內容：點名紮金花、梭哈、十三水、牛牛、鬥牛等
暴力：如喪屍類題材遊戲，各種爆頭、打擊飆血等場景均屬暴力範疇
未成年人保護：實名制、如有未成年必須有防沈迷提示、遊戲中的遊客模式不得提供儲值功能
隨機抽取：必須在醒目位置公告機率，如官網或遊戲內
內容變更和版本更新的審查：與新上線遊戲審查標準應嚴格一致

轉自: